否認香港被規劃 林鄭：不把握機遇「蘇州過後無艇搭」

國務院昨公布《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，特首林鄭月娥今早否認香港是「被規劃」，因為香港特區有積極且全面參與綱要的制定，包括直接草擬文件，形容綱要吸納了不少港府意見。她稱，綱要對港澳特區來說，是一國兩制事業發展的新實踐；假如香港不能把握好機遇，便有如國家主席習近平在2017年所言「蘇州過後無艇搭」。

林鄭月娥今早出席行政會議前表示，自己屬大灣區領導小組的一員，而港府提出意見的過程也非閉門造車，例如自己參與大灣區相關論壇不下10次，但承認既要保持一國兩制的基本要求，但又要發揮大灣區優勢屬具有挑戰。

問及內地城市人口來港工作，港府如何避免香港被「逼爆」？林鄭月娥表示，綱要是希望促進粵港資金流、人流等，「大家不需要過分演繹說單方面很多內地人來港，出現各式各樣的問題」。

對於本港人才流入大灣區，她指是為香港專業人士提供更大就業市場，「在制定具體措施時，一定會考慮香港本身需要，不會說香港有某東西也很不足時，還將相關服務、專業人士安排去大灣區」。

佢講嘢不嬲都唔理你香港人嫁啦

之前班港豬聽淋病講去大灣區把握機遇，投資個百萬
到最後血本無歸

比人偷呃拐騙嘅機遇？

把握坐艇機遇

坐洗頭艇

把握咗咁多機會，香港環境有冇好過呀屌你老母
條垃圾高鐵同大橋回唔回到本都成問題，又帶唔撚起經濟
林鄭好打得，打香港人

石田為業喜非常，畫餅將來未見香；怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸

一個不講三權分立，無法冶國家 ;講甚麼都冇用……

777有份草擬=香港有份

支那1/3號會點

繼續交稅俾林鄭賣港囉
成日要返工不了

沉船都搭

0s

唔緊要啦，外國商人個個淆哂，大陸遲早無得用香港做白手套

習近平仲叫香港三權合作添

聽到句蘇州過後冇艇搭
條臭閪幾時做撚咗倫敦金同地產狗

以前都話唔起高鐵就被邊緣化，遲一日通車就蝕幾多億，唔批係千古罪人
而家係點有眼睇啦
大陸閪啲計劃朝令夕改，你信佢就on9
香港啲所謂官都係消費香港，自己cap水啫

林鄭真係一D宗教信仰都冇，唔相信有報應

香港準備完全融入中國同胞懷抱

有得走好快走啦

機乜鬼嘢遇，根本就好似強迫換妻party，呢邊就焗住交個18歲卜卜脆老婆出嚟被人Bukake，嗰邊就求其搵個80歲阿毛，總之係無正常人見到會扯得起嗰隻，跟住同你講大家一齊happy。

刁
講到自己有得揀咁
含啦柒婆

搭沉船

蘇州過後冇艇搭真係百搭
快啲投靠美國佬啦
蘇州過後冇艇搭啊

啲狗屎垃圾招數用咁多次都唔厭? 之前起鳩鐵，又話唔起香港會被“邊緣化”